<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://v8.1c.ru/8.2/data/spreadsheet" xmlns:style="http://v8.1c.ru/8.1/data/ui/style" xmlns:v8="http://v8.1c.ru/8.1/data/core" xmlns:v8ui="http://v8.1c.ru/8.1/data/ui" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<languageSettings>
		<currentLanguage>ru</currentLanguage>
		<defaultLanguage>ru</defaultLanguage>
		<languageInfo>
			<id>ru</id>
			<code>Русский</code>
			<description>Русский</description>
		</languageInfo>
	</languageSettings>
	<columns>
		<size>11</size>
		<columnsItem>
			<index>0</index>
			<column>
				<formatIndex>1</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>1</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>2</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>3</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>4</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>5</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>6</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>7</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>8</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>9</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>10</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
	</columns>
	<rowsItem>
		<index>0</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>1</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Документ "Ввод начальных остатков"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Документ предназначен для ввода всех входящих остатков в программу.
Ввод остатков осуществляется ввод остатков в разрезе разделов учета.
Разделы учета сгруппированы в соответствии с планом счетов бухгалтерского учета.
При вводе остатков по какому-либо разделу учета, в списке доступных счетов может отсутствовать субсчет, по которому требуется ввести остатки  (такое возможно если при вводе остатков был выбран счет-группа). Это означает, что указанный субсчет включен в другой раздел учета. Подобный подход обусловлен тем, что отдельные субсчета могут иметь аналитику, отличную от аналитики основного счета.
Для ввода данных, для которых не выделен отдельный раздел учета, следует выбрать раздел "Прочие счета бухгалтерского учета".
Для ввода данных по прочим расходам предприятия на УСН или индивидуального предпринимателя, информация о которых в бухгалтерском учете отсутствует, следует выбрать раздел "Прочие расходы налогового учета УСН и ИП".
В зависимости от выбранного раздела будет меняться состав данных, которые необходимо ввести и форма документа.
После окончания ввода входящих остатков рекомендуется произвести контроль введенных данных, сформировав отчет по входящим остаткам.
Для ввода начальных остатков рекомендуется воспользоваться обработкой "Ввод начальных остатков" (меню "Предприятие" – "Ввод начальных остатков"). При вводе остатков  с использованием указанной обработки, достаточно указать счет, по которому вводятся остатки. Раздел учета в этом случае определяется автоматически.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>2</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>3</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Основные средства (счета 01, 02, 03, 010)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные об остатках основных средств вводятся в специальной форме, которая автоматически открывается при добавлении новой или редактировании существующей строки табличной части.
Для того чтобы получить возможность автоматического учета основных средств в программе, помимо данных о первоначальной стоимости и накопленной амортизации следует ввести также ряд параметров основных средств.
Указанные параметры заполняются на соответствующих закладках формы редактирования данных об основном средстве. 
Для того, чтобы отразить ввод остатков в учете, следует заполнить все реквизиты, расположенные на всех закладках формы редактирования данных об основном средстве.
Вся введенная в специализированной форме информация выводится в табличной части документа.
Строка, которая редактируется (редактировалась последней) выделяется цветом.
При необходимости можно настроить видимость и порядок следования колонок в табличной части, выбрав в контекстном меню пункт "Настройка списка".
Данные об основном средстве вводятся следующим образом:
- В шапке формы следует выбрать основное средство из справочника "Основные средства". Если объект отсутствует, информацию о нем его следует добавить в справочник "Основные средства", при этом достаточно только указать наименование объекта;
- На закладке "Начальные остатки" вводятся данные (для бухгалтерского и налогового учета):
     - о первоначальной стоимости объекта основных средств (на момент ввода его в эксплуатацию). Указанная информация используется при формировании отчетности (карточек и пр.);
     - о стоимости на момент ввода остатков (первоначальная стоимость объекта на дату ввода остатков);
     - о суммах накопленной амортизации.
- На закладке "Бухгалтерский учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации (или износа) в бухгалтерском учете, в частности:
     - в реквизите "Порядок учета" указывается начисляется по объекту амортизация или износ и пр.;
     - если объект является амортизируемым имуществом, в реквизите "Способ отражения расходов по амортизации" следует указать как учитывается амортизация в учете. Значение реквизита – элемент справочника "Способы отражения расходов по амортизации", при заполнении которого указываются счета бухгалтерского и налогового учета расходов по амортизации основного средства;
     - если объект используется при сезонном характере производства, следует установить соответствующий флаг и выбрать график амортизации по году (элемент справочника годовых графиков амортизации, в которых задаются коэффициенты распределения амортизации объекта по месяцам в течение года);
     - на этой же закладке следует указать данные о последней модернизации объекта;
- На закладке "События" заполняются данные о принятии к учету основного средства:
     - дата принятия к учету – дата фактического принятия к учету основного средства;
     - в реквизите "Событие" следует указать как основное средство было принято к учету. Если установлен флаг "Ввод в эксплуатацию одновременно с принятием к учету", то при выборе значения "События" можно указать события с видом "Принятие к учету с вводом в эксплуатацию". Если флаг снят, то доступны только события с видом - "Принятие к учету".
     - здесь же следует указать данные о документах ввода в эксплуатацию и модернизации объекта основных средств.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации в налоговом учете, в частности:
     - порядок включения стоимости в расходы – следует указать начисляется по объекту амортизация или стоимость не включается в расходы и пр.;
     - здесь же следует указать метод начисления амортизации (линейный, нелинейный), срок полезного использования, данные о последней модернизации и сведения об основном средстве введенном в эксплуатацию до 2002 года.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет (УСН)" вводятся данные, используемые при отражении расходов в налоговом учете, в частности:
     - первоначальная стоимость для целей УСН и сумма накопленной амортизации по объекту основных средств до перехода на УСН;
     - для корректного заполнения книги учета доходов и расходов следует указать дату приобретения объекта основных средств;
     - в реквизите "Порядок включения стоимости в расходы" – следует указать включается ли объект в состав амортизируемого имущества или стоимость не включается в расходы и пр.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при отражении расходов в налоговом учете, в частности:
     - порядок включения стоимости в расходы – следует указать начисляется по объекту амортизация или стоимость не включается в расходы и пр.;
     - здесь же следует указать метод начисления амортизации (линейный, нелинейный), срок полезного использования. 
     - для корректного заполнения книги учета доходов и расходов следует указать реквизиты документа, которым было оплачено основное средство при приобретении.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>4</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>5</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Нематериальные активы (счета 04, 05)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные об остатках нематериальных активов (НМА) и расходов на НИОКР вводятся в специальной форме, которая автоматически открывается при добавлении новой или редактировании существующей строки табличной части.
Для того чтобы получить возможность автоматического учета НМА и расходов на НИОКР в программе, помимо данных о первоначальной стоимости и накопленной амортизации следует ввести также ряд параметров НМА (расходов на НИОКР).
Указанные параметры заполняются на соответствующих закладках формы редактирования данных о НМА (расходах на НИОКР). 
Для того, чтобы отразить ввод остатков в учете, следует заполнить все реквизиты, расположенные на всех закладках формы редактирования данных о НМА (расходах на НИОКР).
Вся введенная в специализированной форме информация выводится в табличной части документа.
Строка, которая редактируется (редактировалась последней) выделяется цветом.
При необходимости можно настроить видимость и порядок следования колонок в табличной части, выбрав в контекстном меню пункт "Настройка списка".
Данные о НМА (расходах на НИОКР) вводятся следующим образом:
- В шапке формы следует выбрать объект НМА (расход на НИОКР) из справочника "Нематериальные активы и расходы на НИОКР". Если объект отсутствует, информацию о нем его следует добавить в справочник " Нематериальные активы и расходы на НИОКР ", при этом достаточно только указать наименование объекта и вид объекта учета ("Нематериальный актив" или "Расходы на НИОКР");
- На закладке "Начальные остатки" вводятся данные (для бухгалтерского и налогового учета):
     - о первоначальной стоимости объекта НМА (расхода на НИОКР) (на момент принятия его к учету). Указанная информация используется при формировании отчетности;
     - о стоимости на момент ввода остатков (первоначальная стоимость объекта на дату ввода остатков);
     - о суммах накопленной амортизации;
     - если объект является амортизируемым имуществом, в реквизите "Способ отражения расходов по амортизации" следует указать как учитывается амортизация в учете. Значение реквизита – элемент справочника "Способы отражения расходов по амортизации", при заполнении которого указываются счета бухгалтерского и налогового учета расходов по амортизации НМА;
- На закладке "Бухгалтерский учет" вводятся параметры, используемые при начислении амортизации в бухгалтерском учете, а также указывается способ поступления объекта в организацию и дата принятия к учету (дата фактического принятия к учету объекта НМА (расхода на НИОКР)).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации в налоговом учете, в частности:
     - указывается начисляется амортизация или нет и срок полезного использования; 
     - указывается метод начисления амортизации (линейный, нелинейный) и при необходимости понижающий коэффициент.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет (УСН)" вводятся данные, используемые при отражении расходов в налоговом учете, в частности:
     - первоначальная стоимость для целей УСН и сумма накопленной амортизации по объекту НМА;
     - для корректного заполнения книги учета доходов и расходов следует указать дату приобретения объекта НМА (признания расхода на НИОКР);
     - в реквизите "Порядок включения стоимости в состав расходов (УСН)" – следует указать включается ли объект в состав амортизируемого имущества или стоимость не включается в расходы и пр.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при отражении расходов в налоговом учете, в частности:
     - указывается начисляется амортизация или нет и срок полезного использования; 
     - для корректного заполнения книги учета доходов и расходов следует указать дату приобретения и реквизиты документа, которым был оплачен объект НМА (расход на НИОКР).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>6</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>7</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Капитальные вложения (счета 07, 08)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе информации о суммах остатков внеоборотных активов и оборудовании в монтаже, не все реквизиты табличной части требуется заполнять. Состав реквизитов, обязательных к заполнению зависит от того, какой выбран счет учета.
Например:
- при вводе данных об объектах строительства (счет 08.03 "Строительство объектов основных средств") следует указать способ строительства, в других случаях этого не требуется;
- при вводе остатков расходов на приобретение земельных участков – не указывается количество (т.к. по субсчету 08.01 "Приобретение земельных участков " не ведется количественный учет), и т.д.
Колонки, заполнение которых не требуется при вводе остатков того или иного счета, становятся недоступными для редактирования.
Если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому объект внеоборотных активов был принят к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению объекта внеоборотных активов, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе остатков, также требуется заполнить реквизит "Документ расчетов". В большинстве случаев документ расчетов совпадает с документом "Партия (документ поставки)". Документы могут различаться, если расчеты с поставщиком осуществлялись через подотчетное лицо. В этом случае, в качестве документа расчетов следует указать документ, который будет указан (или уже указан) в качестве документа расчетов, при вводе остатков расчетов с подотчетными лицами. Порядок ввода документа расчетов аналогичен вводу документа партии.
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
-  "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
- "Не списано, принято"- поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение признаны в качестве расходов налогового учета.
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). Фактически, значение «Не принимаются» относится к исключительно редким ситуациям, например, таким как безвозмездное поступление. В остальных случаях рекомендуется указывать «Принимаются», расходы будут признаны только в том случае, если они обозначены как принимаемые.
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов на приобретение объектов внеоборотных активов, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль, и в этом случае валютная сумма автоматически устанавливается равной рублевой сумме.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Если объекты внеоборотных активов, остатки по которым вводятся, полностью оплачены поставщику, следует установить флажок в колонке "Оплачено" и заполнить реквизиты документа оплаты поставщику. Если при приобретении объекта в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Таблица "Данные по счетам фактурам" заполняется для целей автоматического учета НДС.
В таблице следует ввести информацию о счете-фактуре, полученном при поступлении внеоборотного актива (или объекта строительства).
Информация, в таблице "Данные по счетам-фактурам" отображается и вводится отдельно для каждого объекта внеоборотного актива.
Для ввода данных о счетах-фактурах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток внеоборотного актива, по которому вводятся данные.
Вводить информацию в таблицу "Данные по счетам-фактурам" требуется не для всех видов остатков внеоборотных активов, а только для тех, которые отражены на счете 07 "Оборудование к установке" 08.03 "Строительство объектов основных средств" и 08.04 "Приобретение объектов основных средств". Если в таблице ввода остатков внеоборотных активов указан иной счет, то табличная часть "Данные по счетам-фактурам" становится недоступной (т.к. ввод информации по этому объекту не требуется).
При вводе данных в реквизите "Счет-фактура (документ расчетов)" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил объект внеоборотных активов. Порядок заполнения реквизита аналогичен порядку заполнения реквизита "Партия (документ поставки)". В большинстве случаев эти документы совпадают. Документы могут различаться, если фактическая стоимость объекта внеоборотных активов складывалась из стоимости различных по времени поставок или из стоимости различных видов ценностей.
Вид ценности – это вид ТМЦ, сформировавшей стоимость объекта внеоборотных активов, или вид затрат (таких как "Посреднические услуги") – также включенный в стоимость актива.
При заполнении данных о счете-фактуре следует обратить внимание, что общее количество ценностей по счетам-фактурам должно быть равно количеству объектов внеоборотного актива, по которому вводятся остатки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Таблица "Данные по счетам фактурам" заполняется для целей автоматического учета НДС.
В таблице следует ввести информацию о счете-фактуре, полученном при поступлении внеоборотного актива (объекта строительства).
Информация, в таблице "Данные по счетам-фактурам" отображается и вводится отдельно для каждого объекта внеоборотного актива.
Для ввода данных о счетах-фактурах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток внеоборотного актива, по которому вводятся данные.
Вводить информацию в таблицу "Данные по счетам-фактурам" требуется не для всех видов остатков внеоборотных активов, а только для тех, которые отражены на счете 07 "Оборудование к установке" и 08.04 "Приобретение объектов основных средств". Если в таблице ввода остатков внеоборотных активов указан иной счет, то табличная часть "Данные по счетам-фактурам" становится недоступной (т.к. ввод информации по этому объекту не требуется).
При вводе данных в реквизите "Счет-фактура (документ расчетов)" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил объект внеоборотных активов. Порядок заполнения реквизита аналогичен порядку заполнения реквизита "Партия (документ поставки)". В большинстве случаев эти документы совпадают. Документы могут различаться, если фактическая стоимость объекта внеоборотных активов складывалась из стоимости различных по времени поставок или из стоимости различных видов ценностей.
Вид ценности – это вид ТМЦ, сформировавшей стоимость объекта внеоборотных активов, или вид затрат (таких как "Посреднические услуги") – также включенный в стоимость актива.
При заполнении данных о счете-фактуре следует обратить внимание, что общее количество ценностей по счетам-фактурам должно быть равно количеству объектов внеоборотного актива, по которому вводятся остатки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке внеоборотного актива по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости объекта по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости объекта по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости внеоборотного актива отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости внеоборотного актива по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости внеоборотного актива по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>8</index>
		<row>
			<c>
				<i>5</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>9</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Материалы (счет 10)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Ввод остатков материалов организован на трех различных закладках. Это связано с особенностями организации учета различных видов материалов. 
Закладка "Материалы на складе" предназначена для ввода информации о материалах на местах хранения.  Остатки вводятся по субсчетам счета 10 в разрезе мест хранения (если ведется складской учет).
На закладке "Спецодежда и спецоснастка в эксплуатации" вводятся остатки по субсчетам счета 10.11. Особенность ввода остатков на этой закладке состоит в том, что дополнительно необходимо ввести информацию, которая позволит вести автоматический учет затрат по списанию расходов по спецодежде и спецоснастке, переданным в эксплуатацию. Все реквизиты обязательны к заполнению. Обратите внимание на заполнение отдельных реквизитов при вводе остатков по спецодежде и спецоснастке:
- "Назначение использования" элемент соответствующего справочника. Если справочник назначений использования пуст, необходимо добавить новый элемент. При заполнении нового назначения использования указывается:
     - "Количество по нормативу выдачи" - количество по нормативу передаваемой спецодежды, спецоснастки и инвентаря. Значение реквизита используется для подстановки по умолчанию количества в документы.
     - "Способ погашения стоимости" - способ погашения стоимости спецодежды, спецоснастки и инвентаря. Возможен выбор вариантов:
          - Линейный - погашение стоимости производится пропорционально в течение срока полезного использования;
          - Погашать стоимость при передаче в эксплуатацию - погашение стоимости производится сразу при передаче в эксплуатацию.
     - "Срок полезного использования" - срок полезного использования спецодежды, спецоснастки и инвентаря в месяцах;
     - в реквизите "Способ отражения расходов " следует указать как учитываются расходы по списанию спецодежды и спецоснастки в учете. Значение реквизита – элемент справочника "Способы отражения расходов по амортизации (погашению стоимости)", при заполнении которого указываются счета бухгалтерского и налогового учета расходов по спецодежде и спецоснастке;
- "Партия материалов в эксплуатации" – условный документ партии, которым была осуществлена передача спецодежды или спецоснастки в эксплуатацию. При создании документа следует указать материал и назначение использования;
-"Подразделение/Работник" - указывается подразделение, в которое передана спецоснастка или работник, получивший спецодежду;
- "Первоначальная стоимость" – следует указать первоначальную стоимость спецодежды или спецоснастки, при передаче в эксплуатацию;
- "Текущая стоимость" – стоимость по которой материал числится в бухгалтерском учете.
На закладке "Материалы переданные в переработку" остатки материалов вводятся в разрезе контрагентов, которым указанные материалы были переданы в переработку.
Если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому материал был принят к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>3</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе остатков, также требуется заполнить реквизит "Документ расчетов". В большинстве случаев документ расчетов совпадает с документом "Партия (документ поставки)". Документы могут различаться, если расчеты с поставщиком осуществлялись через подотчетное лицо. В этом случае, в качестве документа расчетов следует указать документ, который будет указан (или уже указан) в качестве документа расчетов, при вводе остатков расчетов с подотчетными лицами. Порядок ввода документа расчетов аналогичен вводу документа партии.
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
-  "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
- "Не списано, принято"- поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение признаны в качестве расходов налогового учета.
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). Фактически, значение «Не принимаются» относится к исключительно редким ситуациям, например, таким как безвозмездное поступление. В остальных случаях рекомендуется указывать «Принимаются», расходы будут признаны только в том случае, если они обозначены как принимаемые.
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов на приобретение материалов, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль, и в этом случае валютная сумма автоматически устанавливается равной рублевой сумме.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Если материалы, остатки по которым вводятся, полностью оплачены поставщику, следует установить флажок в колонке "Оплачено" и заполнить реквизиты документа оплаты поставщику. Если при приобретении материалов в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Таблица "Данные по счетам фактурам" заполняется для целей автоматического учета НДС.
В таблице следует ввести информацию о счете-фактуре, полученном при поступлении материала.
Информация, в таблице "Данные по счетам-фактурам" отображается и вводится отдельно для каждого материала.
Для ввода данных о счетах-фактурах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток материала, по которому вводятся данные.
При вводе данных в реквизите "Счет-фактура (документ расчетов)" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил материал. Порядок заполнения реквизита аналогичен порядку заполнения реквизита "Партия (документ поставки)". В большинстве случаев эти документы совпадают. Документы могут различаться, если фактическая стоимость материала складывалась из стоимости различных по времени поставок или из стоимости различных видов ценностей.
Вид ценности – это вид ТМЦ, сформировавшей стоимость материала, или вид затрат (таких как "Посреднические услуги") – также включенный в стоимость материала.
При заполнении данных о счете-фактуре следует обратить внимание, что общее количество ценностей по счетам-фактурам должно быть равно количеству материала, по которому вводятся остатки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке материала по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости материала по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости материала по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости материала отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости материала по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости материала по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>10</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>11</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Незавершенное производство (счета 20, 23)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные следует вводить в разрезе подразделений, номенклатурных групп и видов расходов. При вводе информации о суммах остатков незавершенного производства, не все реквизиты табличной части требуется заполнять. Колонки, заполнение которых не требуется при вводе остатков того или иного счета, становятся недоступными для редактирования. Например: если по счету не ведется количественный учет, то колонку "Количество" заполнять не требуется и она недоступна.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Если в учетной политике организации установлен флажок "Уменьшать расходы на остаток незавершенного производства" в табличной части становится доступен реквизит "Отражение в УСН". В этом реквизите следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). 
- Распределяются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ, но не могут быть отнесены к конкретному виду деятельности, облагаемому или не облагаемому ЕНВД, и подлежат распределению по видам деятельности пропорционально доходам).
Для отдельных счетов реквизит принимает значение "Не принимаются" и становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке расходов по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости расходов по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости расходов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости расходов отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости расхода по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости расхода по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>12</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>13</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Товары и торговая наценка (счета 41, 42)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому поступил товар. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению товара реквизиты "Вх. номер, от" ).
Ввести остатки товаров в рознице и остатки сумм торговой наценки возможно только в том случае, если в учетной политике организации установлен способ оценки товаров в рознице – "По продажной стоимости". В этом случае дополнительно доступны закладки "Товары в розничной торговле (в АТТ, счета 41.11, 42.01)" (для ввода остатков товаров в автоматизированной торговой точке) и "Товары в розничной торговле (в НТТ, счета 41.12, 42.02)" (для ввода остатков товаров в неавтоматизированной торговой точке). При вводе данных на этих закладках в колонке "Торговая наценка (счет 42)" следует указать сумму остатка торговой наценки, которая при проведении будет отражена на соответствующем субсчете счета 42 "Торговая наценка".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе остатков, также требуется заполнить реквизит "Документ расчетов". В большинстве случаев документ расчетов совпадает с документом "Партия (документ поставки)". Документы могут различаться, если расчеты с поставщиком осуществлялись через подотчетное лицо. В этом случае, в качестве документа расчетов следует указать документ, который будет указан (или уже указан) в качестве документа расчетов, при вводе остатков расчетов с подотчетными лицами. Порядок ввода документа расчетов аналогичен вводу документа партии.
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
- "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
- "Не списано, принято"- поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение признаны в качестве расходов налогового учета.
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). Фактически, значение «Не принимаются» относится к исключительно редким ситуациям, например, таким как безвозмездное поступление. В остальных случаях рекомендуется указывать «Принимаются», расходы будут признаны только в том случае, если они обозначены как принимаемые.
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов на приобретение товаров, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль, и в этом случае валютная сумма автоматически устанавливается равной рублевой сумме.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Если товары, остатки по которым вводятся, полностью оплачены поставщику, следует установить флажок в колонке "Оплачено" и заполнить реквизиты документа оплаты поставщику. Если при приобретении товаров в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Таблица "Данные по счетам фактурам" заполняется для целей автоматического учета НДС.
В таблице следует ввести информацию о счете-фактуре, полученном при поступлении товара.
Информация, в таблице "Данные по счетам-фактурам" отображается и вводится отдельно для каждого товара.
Для ввода данных о счетах-фактурах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток товара, по которому вводятся данные.
При заполнении реквизита "Счет-фактура (документ расчетов)" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил товар. Порядок заполнения реквизита аналогичен порядку заполнения реквизита "Партия (документ поставки)". В большинстве случаев эти документы совпадают. Документы могут различаться, если фактическая стоимость материала складывалась из стоимости различных по времени поставок или из стоимости различных видов ценностей.
Вид ценности – это вид ТМЦ, сформировавшей стоимость товара, или вид затрат (таких как "Посреднические услуги") – также включенный в стоимость товара.
При заполнении данных о счете-фактуре следует обратить внимание, что общее количество ценностей по счетам-фактурам должно быть равно количеству товара, по которому вводятся остатки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке товара по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости товара по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости товара по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости товара отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости товара по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости товара по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>14</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>15</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Готовая продукция и полуфабрикаты (счета 43, 21)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому поступила готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам " следует ввести информацию о материалах, израсходованных на производство выбранного вида продукции/полуфабриката, но еще не оплаченных поставщику.
Информация, в таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам" отображается и вводится отдельно для каждого наименования продукции или полуфабриката.
Для ввода данных неоплаченных материалах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток продукции, по которому вводятся данные.
При вводе данных в реквизите "Расчетный документ" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил материал. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению объекта внеоборотных активов, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Если при приобретении материалов в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке готовой продукции по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости готовой продукции по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости готовой продукции по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости готовой продукции отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости готовой продукции по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости готовой продукции по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>16</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>17</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Товары отгруженные (счет 45)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому поступил товар или готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
Если вводится остаток отгруженной продукции (счет 45.02 "Готовая продукция отгруженная"), то в форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Если вводится остаток отгруженных товаров (счета 45.01 "Покупные товары отгруженные" и 45.03 "Прочие товары отгруженные"), то в форме документа расчетов необходимо указать организацию, контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Здесь же можно ввести и информацию о документе по которому ранее была отражена отгрузка товаров. Указанный документ выбирается реквизите "Документ отгрузки". Возможно два варианта ввода документа отгрузки. 
Если вводится информация об остатках товаров, переданных на комиссию, то в реквизите договор предварительно следует выбрать договор с покупателем, у которого значение реквизита "Вид договора" – "С комиссионером". В этом случае для ввода остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа отгрузки открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)".
Если вводится информация об остатках товаров, отгруженных без перехода права собственности, в этом случае при вводе остатков используется документ "Реализация товаров и услуг". При выборе документа отгрузки откроется список документов "Реализация товаров и услуг", где следует выбрать один из уже существующих или создать новый документ (выбранный документ при дальнейшем ведении потребуется указать в документе "Реализация отгруженной продукции"). Обратите внимание, что при создании нового документа отгрузки ("Реализация товаров и услуг") его не следует проводить. Достаточно только записать.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее. 
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
- "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
- "Не списано, принято"- поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение признаны в качестве расходов налогового учета.
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). Фактически, значение «Не принимаются» относится к исключительно редким ситуациям, например, таким как безвозмездное поступление. В остальных случаях рекомендуется указывать «Принимаются», расходы будут признаны только в том случае, если они обозначены как принимаемые.
При вводе остатков следует ввести информацию о расчетах с покупателем и поставщиком.
В реквизите "Документ отгрузки" указывается документ, по которому товар или готовая продукция были отгружены. Возможно два варианта ввода документа отгрузки. 
Если вводится информация об остатках товаров, переданных на комиссию, то в реквизите договор предварительно следует выбрать договор с покупателем, у которого значение реквизита "Вид договора" – "С комиссионером". В этом случае для ввода остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа отгрузки открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)".
Если вводится информация об остатках товаров, отгруженных без перехода права собственности, в этом случае при вводе остатков используется документ "Реализация товаров и услуг". При выборе документа отгрузки откроется список документов "Реализация товаров и услуг", где следует выбрать один из уже существующих или создать новый документ (выбранный документ при дальнейшем ведении потребуется указать в документе "Реализация отгруженной продукции"). Обратите внимание, что при создании нового документа отгрузки ("Реализация товаров и услуг") его не следует проводить. Достаточно только записать.
В реквизите "Партия (документ поставки)" указывается документ, по которому поступил товар или готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
Если вводится остаток отгруженной продукции (счет 45.02 "Готовая продукция отгруженная"), то в форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ). При вводе остатков отгруженной продукции реквизиты "Поставщик" и "Договор поставщика" не доступны и не заполняются.
Если вводится остаток отгруженных товаров (счета 45.01 "Покупные товары отгруженные" и 45.03 "Прочие товары отгруженные"), то в форме документа расчетов необходимо указать организацию, контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов на приобретение товаров, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль, и в этом случае валютная сумма автоматически устанавливается равной рублевой сумме.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее. 
При вводе остатков следует ввести информацию о расчетах с покупателем и поставщиком.
В реквизите "Документ отгрузки" указывается документ, по которому товар или готовая продукция были отгружены. Возможно два варианта ввода документа отгрузки. 
Если вводится информация об остатках товаров, переданных на комиссию, то в реквизите договор предварительно следует выбрать договор с покупателем, у которого значение реквизита "Вид договора" – "С комиссионером". В этом случае для ввода остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа отгрузки открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)".
Если вводится информация об остатках товаров, отгруженных без перехода права собственности, в этом случае при вводе остатков используется документ "Реализация товаров и услуг". При выборе документа отгрузки откроется список документов "Реализация товаров и услуг", где следует выбрать один из уже существующих или создать новый документ (выбранный документ при дальнейшем ведении потребуется указать в документе "Реализация отгруженной продукции"). Обратите внимание, что при создании нового документа отгрузки ("Реализация товаров и услуг") его не следует проводить. Достаточно только записать.
В реквизите "Партия (документ поставки)" указывается документ, по которому поступил товар или готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
Если вводится остаток отгруженной продукции (счет 45.02 "Готовая продукция отгруженная"), то в форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ). При вводе остатков отгруженной продукции реквизиты "Поставщик" и "Договор поставщика" не доступны и не заполняются.
Если вводится остаток отгруженных товаров (счета 45.01 "Покупные товары отгруженные" и 45.03 "Прочие товары отгруженные"), то в форме документа расчетов необходимо указать организацию, контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ). При вводе данных об остатке отгруженного товара, полностью оплаченном поставщику, следует установить флажок в колонке "Оплачено" и указать реквизиты документа оплаты. Если товар оплачен реквизиты "Поставщик" и "Договор поставщика" не доступны и не заполняются.
В реквизите "Выручка" следует указать сумму по которой товар (продукция) был отгружен покупателю (в том числе сумма НДС в реквизите "НДС начисленный").
В реквизите "Стоимость" следует указать стоимость отгруженного товара, по которой он был приобретен у поставщика. Если при приобретении материалов в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".
Таблица " Материалы, неоплаченные поставщикам " доступна только при вводе остатков отгруженной продукции собственного производства (счет 45.02 "Готовая продукция отгруженная").
В таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам " следует ввести информацию о материалах, израсходованных на производство выбранной продукции, но еще не оплаченных поставщику.
Информация, в таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам" отображается и вводится отдельно для каждого наименования продукции или полуфабриката.
Для ввода данных неоплаченных материалах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток продукции, по которому вводятся данные.
При вводе данных в реквизите "Расчетный документ" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил материал. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению объекта внеоборотных активов, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Если при приобретении материалов в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Таблица "Данные по счетам фактурам" заполняется для целей автоматического учета НДС.
Таблица "Данные по счетам фактурам" доступна только при вводе остатков отгруженных товаров.
В таблице следует ввести информацию о счете-фактуре, полученном при поступлении товара.
Информация, в таблице "Данные по счетам-фактурам" отображается и вводится отдельно для каждого товара.
Для ввода данных о счетах-фактурах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток товара, по которому вводятся данные.
При заполнении реквизита "Счет-фактура (документ расчетов)" следует выбрать документ расчетов с контрагентом, по которому поступил товар. Порядок заполнения реквизита аналогичен порядку заполнения реквизита "Партия (документ поставки)". В большинстве случаев эти документы совпадают. Документы могут различаться, если фактическая стоимость материала складывалась из стоимости различных по времени поставок или из стоимости различных видов ценностей.
Вид ценности – это вид ТМЦ, сформировавшей стоимость товара, или вид затрат (таких как "Посреднические услуги") – также включенный в стоимость товара.
При заполнении данных о счете-фактуре следует обратить внимание, что общее количество ценностей по счетам-фактурам должно быть равно количеству товара, по которому вводятся остатки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке отгруженных товаров по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости отгруженных товаров по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости отгруженных товаров по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости отгруженных товаров отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости отгруженных товаров по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости отгруженных товаров по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В соответствии с Порядком учета доходов и расходов индивидуальных предпринимателей каждая хозяйственная операция должна быть связана с осуществлением определенного вида предпринимательской деятельности. Для этого, при отражении операций в налоговом учете, следует заполнить реквизит "Номенклатурная группа"  с производством и (или) реализацией которых связана данная операция. Для того чтобы точно идентифицировать вид деятельности также следует указать значение реквизита  «Характер деятельности».</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>18</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>19</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Денежные средства (счета 50-59))"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки:
- денежных средств в кассе организации;
- денежных средств на расчетных счетах организации в банках;
- денежных средств на специальных счетах организации в банках;
- сумм финансовых вложений.
Реквизиты "Количество" и "Валюта" доступны и заполняются только в том случае, если на выбранном счете ведется количественный или валютный учет, соответственно.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке активов по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости активов по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости активов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости активов отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости активов по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости активов по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>20</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>21</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с поставщиками и подрядчиками (счет 60)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по документам расчетов, то становится доступным реквизит "Документ расчетов". При вводе остатков следует ввести документ, по которому возникли взаиморасчеты с контрагентом. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете взаиморасчеты, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В реквизите "Сумма" указывается рублевый остаток расчетов по данным бухгалтерского учета.
Реквизит "Вал. сумма" становится доступным, если по счету ведется валютный учет, в нем указывается валютный остаток расчетов.
Вводится дебетовый остаток или  кредитовый остаток – определяется автоматически при проведении документа, в зависимости от выбранного счета (например: если выбран счет 60.01 "Расчеты с поставщиками и подрядчиками", то остаток отражается как остаток по кредиту, если выбран счет 60.02 "Расчеты по авансам выданным", то остаток отражается как остаток по дебету).Остатки по отдельным субсчетам счета 60, в виду их специфики, вводятся в разделе "Прочие счета бухгалтерского учета" (это, например, счет 60.03 "Векселя выданные").</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НУ, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам. Здесь указывается сумма задолженности в рублях в оценке, определяемой Главой 25 НК РФ. 
По договорам с расчетами в иностранной валюте сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток (курсу, указанному в текущей строке документа ввода остатков).

По договорам с расчетами в иностранной валюте остаток для НУ (реквизит "Сумма для НУ, руб.") должен совпадать с остатком для БУ (реквизит "Сумма"), если начальные остатки вводятся 31 декабря 2007 года или более ранней датой. При вводе остатков 2008 годом необходимо учитывать, что с 01.01.2008 в бухгалтерском учете суммы авансов в иностранной валюте не переоцениваются и учитываются по курсу на дату аванса, а для целей НУ рублевая сумма остатка аванса в валюте определяется по курсу на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах необходимо учитывать, что с 2007 года в бухгалтерском учете производится переоценка сумм задолженностей в условных единицах и остаток задолженности для целей БУ (реквизит "Сумма") вводится  по курсу на дату ввода остатков, а для целей НУ переоценка задолженностей в условных единицах  не производится и рублевая сумма остатка для целей НУ определяется по курсу на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток. Авансы по договорам в условных единицах в БУ и НУ учитываются по курсу на дату аванса, и при вводе остатков их рублевые оценки совпадают. Если начальные остатки вводятся 31 декабря 2006 года или более ранней датой, все остатки по договорам в условных единицах для НУ должны совпадать с остатками для БУ.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>5</i>
				<c>
					<f>2</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>22</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>23</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с покупателями и заказчиками (счет 62)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по документам расчетов, то становится доступным реквизит "Документ расчетов". При вводе остатков следует ввести документ, по которому возникли взаиморасчеты с контрагентом. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете взаиморасчеты, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В реквизите "Сумма" указывается рублевый остаток расчетов по данным бухгалтерского учета.
Реквизит "Вал. сумма" становится доступным, если по счету ведется валютный учет, в нем указывается валютный остаток расчетов.
Вводится дебетовый остаток или  кредитовый остаток – определяется автоматически при проведении документа, в зависимости от выбранного счета (например: если выбран счет 62.01 "Расчеты с покупателями и заказчиками", то остаток отражается как остаток по дебету, если выбран счет 62.02 "Расчеты по авансам полученным", то остаток отражается как остаток по кредиту).Остатки по отдельным субсчетам счета 62, в виду их специфики, вводятся в разделе "Прочие счета бухгалтерского учета" (это, например, счет 62.03 "Векселя полученные").</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НУ, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам. Здесь указывается сумма задолженности в рублях в оценке, определяемой Главой 25 НК РФ. 
По договорам с расчетами в иностранной валюте сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток (курсу, указанному в текущей строке документа ввода остатков).

По договорам с расчетами в иностранной валюте остаток для НУ (реквизит "Сумма для НУ, руб.") должен совпадать с остатком для БУ (реквизит "Сумма"), если начальные остатки вводятся 31 декабря 2007 года или более ранней датой. При вводе остатков 2008 годом необходимо учитывать, что с 01.01.2008 в бухгалтерском учете суммы авансов в иностранной валюте не переоцениваются и учитываются по курсу на дату аванса, а для целей НУ рублевая сумма остатка аванса в валюте определяется по курсу на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах необходимо учитывать, что с 2007 года в бухгалтерском учете производится переоценка сумм задолженностей в условных единицах и остаток задолженности для целей БУ (реквизит "Сумма") вводится  по курсу на дату ввода остатков, а для целей НУ переоценка задолженностей в условных единицах  не производится и рублевая сумма остатка для целей НУ определяется по курсу на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток. Авансы по договорам в условных единицах в БУ и НУ учитываются по курсу на дату аванса, и при вводе остатков их рублевые оценки совпадают. Если начальные остатки вводятся 31 декабря 2006 года или более ранней датой, все остатки по договорам в условных единицах для НУ должны совпадать с остатками для БУ.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "в т.ч ЕНВД" следует указать сумму долга покупателя, которая приходится на реализацию, осуществленную по виду деятельности, облагаемому ЕНВД.
В колонке "в т.ч доход комитента" следует указать сумму долга покупателя, которая является доходом организации в качестве дохода комитента.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>5</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>24</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>25</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты по налогам и сборам" (счета 68, 69)</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки по расчетам с бюджетом и внебюджетными фондами по налогам и сборам. 
В этом же разделе вводится информация об остатках по расчетам с фондом социального страхования.
Так как счета раздела являются активно-пассивным и остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
Доступность отдельных реквизитов зависит от выбранного счета учета. Например реквизит "Уровень бюджета" доступен только для счетов, на которых ведется учет расчетов по налогам в разрезе бюджетов.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>3</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД);
- Распределяются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ, но не могут быть отнесены к конкретному виду деятельности, облагаемому или не облагаемому ЕНВД, и подлежат распределению по видам деятельности пропорционально доходам).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>"Статья затрат" – это статья прочих расходов, по которой сумма налога будет отражена в налоговом учете предпринимателя.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке расходов по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости расходов по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости расходов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости расходов отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости расходов по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости расходов по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В соответствии с Порядком учета доходов и расходов индивидуальных предпринимателей каждая хозяйственная операция должна быть связана с осуществлением определенного вида предпринимательской деятельности. Для этого, при отражении операций в налоговом учете, следует заполнить реквизит "Номенклатурная группа"  с производством и (или) реализацией которых связана данная операция. Для того чтобы точно идентифицировать вид деятельности также следует указать значение реквизита  «Характер деятельности».</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>26</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>27</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с персоналом по оплате труда и депонентам (счета 70, 76)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе задолженности по заработной плате, следует учитывать, что дебиторская задолженность по счету 70 "Расчеты с персоналом по оплате труда" (задолженность работника по авансам полученным) указывается со знаком "минус".
Для ввода остатков по депонентам, следует выбрать счет бухгалтерского учета 76.04 "Расчеты по депонированным суммам" и указать ведомость по которой указанный депонент отражен в учете. Если ведомость отсутствует, то ее следует создать, заполнять и проводить ее при вводе остатков не следует.
В реквизите "Месяц начисления" следует указать период, за который была начислена заработная плата, остатки по которой вводятся в программу. Следует учитывать, что если задолженность по расчетам с работником образовалась за несколько месяцев, остаток следует вводить отдельно за каждый месяц начисления.
При вводе остатков расчетов по депонированным сумма указывать месяц начисления не требуется.
Если расчеты с персоналом ведутся сводно по всем работникам, то реквизиты "Работник", "Ведомость (для депонентов)" и "Месяц начисления" отсутствуют. В этом случае достаточно ввести остаток одной суммой, указав счет учета.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>3</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД);
- Распределяются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ, но не могут быть отнесены к конкретному виду деятельности, облагаемому или не облагаемому ЕНВД, и подлежат распределению по видам деятельности пропорционально доходам).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>"Статья затрат" – это статья прочих расходов, по которой сумма расходов будет отражена в налоговом учете предпринимателя.
Реквизиты "Вид удержания", "Получатель" (в случае если получателем является стороннее лицо) и "Подлежит удержанию", следует заполнять если при выплате заработной платы сотруднику, необходимо признать в качестве расходов и суммы удержания из выплачиваемой заработной платы. Например: если у сотрудника удержан подоходный налог, то признать его в качестве расхода можно только после выплаты заработной платы – следовательно в реквизите "Вид удержания" указывается "Удержано НДФЛ", в реквизите "Подлежит удержанию" – сумма исчисленного НДФЛ.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>10</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В соответствии с Порядком учета доходов и расходов индивидуальных предпринимателей каждая хозяйственная операция должна быть связана с осуществлением определенного вида предпринимательской деятельности. Для этого, при отражении операций в налоговом учете, следует заполнить реквизит "Номенклатурная группа"  с производством и (или) реализацией которых связана данная операция. Для того чтобы точно идентифицировать вид деятельности также следует указать значение реквизита  «Характер деятельности».</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>28</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>29</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с подотчетными лицами (счет 71)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки расчетов с подотчетными лицами по суммам, выданным им под отчет на административно-хозяйственные и операционные расходы.
Так как счета раздела являются активно-пассивным и остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
Реквизиты "Валюта" и "Вал. сумма" становятся доступны, если по счету ведется валютный учет. Данные в этих колонках относятся к дебетовому или кредитовому остатку, в зависимости от того, какая из колонок "Остаток по дебету", или "Остаток по кредиту" заполнено.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>3</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Документ расчетов" следует указать документ, по которому были оприходованы материальные ценности от поставщика, взаиморасчеты с которым проводились через указанное подотчетное лицо. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материальных ценностей, реквизиты "Вх. номер, от").</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>30</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>31</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с учредителями (счет 75)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки по всем видам расчетов с учредителями (участниками) организации (акционерами акционерного общества, участниками полного товарищества, членами кооператива и т.п.): по вкладам в уставный (складочный) капитал организации, по выплате доходов (дивидендов) и др.
Так как счета раздела могут быть и активными и пассивными то остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми. Сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый (заполняется только для активных счетов, для пассивных счетов реквизит недоступен);
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый (заполняется только для пассивных счетов, для активных счетов реквизит недоступен).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>32</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>33</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с разными дебиторами и кредиторами (счет 76)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части обратите внимание: так как счета раздела являются активно-пассивным и остатки по ним могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по документам расчетов, то становится доступным реквизит "Документ расчетов". При вводе остатков следует ввести документ, по которому возникли взаиморасчеты с контрагентом. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего или исходящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете взаиморасчеты, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В реквизите "Сумма" указывается рублевый остаток расчетов по данным бухгалтерского учета.
Реквизит "Вал. сумма" становится доступным, если по счету ведется валютный учет, в нем указывается валютный остаток расчетов. Данные в этих колонках относятся к дебетовому или кредитовому остатку, в зависимости от того, какая из колонок "Остаток по дебету", или "Остаток по кредиту", заполнена.
Остатки по отдельным субсчетам счета 76, в виду их специфики, могут вводиться в других разделах. Например: остатки по счету 76.01.2 "Платежи (взносы) по добровольному страхованию работников" вводятся в разделе "Расходы будущих периодов (счета 97, 76.01.2", т.к. на счете фактически отражаются расходы будущих периодов; остатки по счету 76.04 "Расчеты по депонированным суммам" вводятся в разделе "Расчеты с персоналом по оплате труда и депонентам (счета 70, 76)", т.к. на счете фактически отражаются взаиморасчеты с сотрудниками организации и т.п.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НУ, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам. Здесь указывается сумма задолженности в рублях в оценке, определяемой Главой 25 НК РФ. 
По договорам с расчетами в иностранной валюте сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах сумма для НУ рассчитывается по курсу валюты на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток (курсу, указанному в текущей строке документа ввода остатков).

По договорам с расчетами в иностранной валюте остаток для НУ (реквизит "Сумма для НУ, руб.") должен совпадать с остатком для БУ (реквизит "Сумма"), если начальные остатки вводятся 31 декабря 2007 года или более ранней датой. При вводе остатков 2008 годом необходимо учитывать, что с 01.01.2008 в бухгалтерском учете суммы авансов в иностранной валюте не переоцениваются и учитываются по курсу на дату аванса, а для целей НУ рублевая сумма остатка аванса в валюте определяется по курсу на дату ввода остатков.
По договорам с расчетами в условных единицах необходимо учитывать, что с 2007 года в бухгалтерском учете производится переоценка сумм задолженностей в условных единицах и остаток задолженности для целей БУ (реквизит "Сумма") вводится  по курсу на дату ввода остатков, а для целей НУ переоценка задолженностей в условных единицах  не производится и рублевая сумма остатка для целей НУ определяется по курсу на дату того документа расчетов, по которому вводится остаток. Авансы по договорам в условных единицах в БУ и НУ учитываются по курсу на дату аванса, и при вводе остатков их рублевые оценки совпадают. Если начальные остатки вводятся 31 декабря 2006 года или более ранней датой, все остатки по договорам в условных единицах для НУ должны совпадать с остатками для БУ.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "в т.ч ЕНВД" следует указать сумму долга покупателя, которая приходится на реализацию, осуществленную по виду деятельности, облагаемому ЕНВД.
В колонке "в т.ч доход комитента" следует указать сумму долга покупателя, которая является доходом организации в качестве дохода комитента.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>5</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Реквизит "Сумма для НДС, руб." заполняется только для остатков по валютным счетам (с расчетами в иностранной валюте или в условных единицах). Здесь всегда указывается сумма остатка в рублях по курсу на дату документа, по которому возникла задолженность. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>34</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>35</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "НДС по приобретенным ценностям (счет 19)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В данном разделе могут быть введены как остатки по счету 19 "НДС по приобретенным ценностям", так и суммы НДС, уже предъявленные к вычету, с целью формирования книги покупок, либо в случае если ожидается возможность восстановления НДС. 
Для удобства ввода данных, выделенные цветом колонки табличной части отражаются на всех закладках – эта общая информация о счете-фактуре.
Закладка "Общие данные о счете-фактуре":
- Контрагент, договор контрагента – указываются реквизиты поставщика ТМЦ, по которым имеется остаток по счету 19 "НДС по приобретенным ценностям";
- Расчетный документ - следует ввести документ, по которому ТМЦ были приняты к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
- Счет-фактура – данный флаг устанавливается, если на дату ввода остатков поставщиком был предъявлен счет-фактура. Если флажок установлен, то следует заполнить реквизиты "Дата счета-фактуры" и "Номер счета-фактуры".
- Вид ценности  - указывается вид приобретенной ценности (товары, материалы и т.п.) для того, чтобы в дальнейшем при вычете соответствующих сумм НДС заполнялись нужные строки налоговой декларации.
- Документ оплаты – указывается документ, которым зарегистрирована оплата поставщику. Требуется указать в тех случаях, когда НДС уже оплачен поставщику, но к вычету еще не принят по какой-либо иной причине (отсутствие счета-фактуры, использование ценности для незавершенного строительства и т.п.). Заполнение реквизита аналогично заполнению расчетного документа.
- Сумма без НДС оплата, НДС оплата – сумма без НДС и сумма НДС, оплаченная поставщику (заполняется одновременно с реквизитом "Документ оплаты").
- Сумма без НДС предъявлено к вычету, НДС предъявлено к вычету – сумма НДС уже была предъявлена к вычету, но может понадобиться ее восстановление по ст. 170 НК РФ (например, товар еще находится на складе, и в принципе не исключена возможность его реализации без НДС).
Закладка "Внеоборотные активы". Данные на закладке "Внеоборотные активы" следует заполнять, если указанный счет-фактура получен при приобретении внеоборотных активов, либо вводятся остатки НДС начисленному по СМР выполняемым хоз.способом.
- Не влияет на вычет – флаг устанавливается в случае, если НДС может быть принят к вычету до ввода основного средства в эксплуатацию, в соответствии с действующим законодательством.
- Объект Вн.А. - указывается объект внеоборотного актива: основное средство, объект незавершенного строительства, НМА, оборудование (справочник "Номенклатура"). Указывается в случае если приобретенная ценность была вложена, целиком или частично, во внеобротный актив, либо сама является таким активом.
- Сумма без НДС строительство, НДС строительство – суммы по ценностям, вложенным во внеоборотный актив (если, конечно, эти ценности были вложены во внеоборотный актив), вне зависимости от того, принят ли объект основных средств к учету или нет.
- Сумма без НДС (ОС введено в эксплуатацию), НДС (ОС введено в эксплуатацию) – суммы по ценностям, вложенным во внеоборотные активы, которые уже введены в эксплуатацию на дату ввода остатков (а НДС не принят к вычету вследствие иных причин, например, из-за отсутствия оплаты поставщику).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Закладка "НДС по ставке 0%". Заполняется данными об НДС по приобретенным ценностям, в том числе, вложенных во внеоборотные активы и использованных для операций реализации облагаемых НДС по ставке 0%.
- Документ отгрузки – нужно указывать только в случае если приобретенная ценность была использована для осуществления операций реализации, облагаемых НДС по ставке 0% (например, экспортирована).
Сумма без НДС (реализация по ставке 0%), НДС (реализация по ставке 0%) – сумма покупок без НДС и сумма НДС по приобретенным ценностям, использованным для осуществления операций реализации с НДС 0%. Имеет смысл указывать одновременно с заполнением реквизита "Документ отгрузки".
Сумма без НДС подтверждено (реализация по ставке 0%), НДС подтверждено (реализация по ставке 0%) – заполняются, если по реализации уже подтверждена правомерность применения ставки 0%.
Сумма без НДС не подтверждено (реализация по ставке 0%), НДС не подтверждено (реализация по ставке 0%) – заполняются, если по истечении 180 дней с момента реализации не подтверждена правомерность применения ставки 0%.
Сумма без НДС предъявлено 0, НДС предъявлено 0 – заполняются, если сумма НДС уже была предъявлена к вычету в связи с применением ставки 0%, но может понадобиться ее восстановление.
Сумма без НДС предъявлено (не подтверждено, реализация по ставке 0%), НДС предъявлено (не подтверждено, реализация по ставке 0%) – заполняются, если сумма НДС уже была предъявлена к вычету в случае когда по истечении 180 дней с момента реализации не подтверждена правомерность применения ставки 0%, но может понадобиться ее восстановление.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>36</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>37</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "НДС по авансам полученным (счет 76.АВ)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В данном разделе могут быть введены как остатки по счету учета НДС с авансов полученных от покупателей, счет 76.АВ "НДС по авансам и предоплатам".
Для удобства ввода данных, выделенные цветом колонки табличной части отражаются на всех закладках – эта общая информация о счете-фактуре.
- Контрагент, договор контрагента – указываются реквизиты поставщика ТМЦ, по которым имеется остаток по счету 19 "НДС по приобретенным ценностям";
- Расчетный документ - следует ввести документ, по которому ТМЦ были приняты к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
- Дата счета-фактуры, Номер счета-фактуры – дата и номер счета-фактуры выданного на аванс, соответственно.
- Вид ценности  - вид ценности для того, чтобы в дальнейшем при вычете соответствующих сумм НДС заполнялись нужные строки налоговой декларации. Всегда принимает значение "Авансы полученные".
- Документ оплаты – указывается документ, которым зарегистрирована оплата поставщику. Требуется указать в тех случаях, когда НДС уже оплачен поставщику, но к вычету еще не принят по какой-либо иной причине (отсутствие счета-фактуры, использование ценности для незавершенного строительства и т.п.). Заполнение реквизита аналогично заполнению расчетного документа.
- Сумма без НДС зачтено, НДС зачтено - сумма аванса, зачтенная документом отгрузки.
- Валютная сумма аванса с НДС – сумма аванса в валюте договора, числящаяся на счете учета авансов полученных.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>38</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>39</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Капитал (счета 80-86)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки по счетам учета уставного капитала, ценных бумаг, средств целевого финансирования, нераспределенной прибыли и резервов.
Так как счета раздела могут быть и активными и пассивными то остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми. Сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый (заполняется только для активных счетов, для пассивных счетов реквизит недоступен);
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый (заполняется только для пассивных счетов, для активных счетов реквизит недоступен).
Если выбранный счет является активно-пассивным, то указать можно только одну сумму остатка – или по кредиту или по дебету. Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке активов по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости активов по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости активов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости активов отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости активов по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости активов по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>40</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>41</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расходы будущих периодов (счет 97)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе остатков несписанных расходов будущих периодов следует указать счет бухгалтерского учета РБП, заполнить субконто счета и указать сумму остатка РБП. При вводе нового элемента справочника "Расходы будущих периодов" в реквизите "Сумма" следует указывать первоначальную стоимость РБП, т.к. указанная стоимость используется для расчета суммы списания РБП при проведении регламентных операций.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее.
В графах "Счет учета (налог.)" и "Субконто счета (налог.)" следует указать счет налогового плана счетов и соответствующие ему субконто, для отражения остатка расходов будущих периодов в налоговом учете. В некоторых случаях, для учета РБП, которые отражаются только в налоговом учете, достаточно указать счет налогового учета и сумму в налоговом учете, не заполняя данных бухгалтерского учета.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее. 
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
- "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД);
- Распределяются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ, но не могут быть отнесены к конкретному виду деятельности, облагаемому или не облагаемому ЕНВД, и подлежат распределению по видам деятельности пропорционально доходам).
В реквизите "Документ расчетов" указывается документ, по которому был отражен в учете расход. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
В форме документа расчетов необходимо указать организацию, контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль, и в этом случае валютная сумма автоматически устанавливается равной рублевой сумме.
Если расходы были осуществлены подотчетным лицом, то в реквизите "Поставщик" следует указать работника организации, однако в документе расчетов следует выбрать документ расчетов с контрагентом, которому подотчетное лицо оплатило расход. </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке РБП по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости РБП по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости активов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости РБП отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, либо счет налогового учета явно не указан, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости РБП по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости РБП по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, либо счет налогового учета явно не указан, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>42</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>43</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Отложенные налоговые активы/обязательства (счета 09, 77)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки отложенных налоговых активов и обязательств для организаций, применяющих ПБУ 18/02.
Данные вводятся в разрезе видов активов/обязательств.
Так как счета раздела могут быть и активными и пассивными то остатки по могут быть указаны дебетовые так и кредитовые. Сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый (заполняется только для активных счетов, для пассивных счетов реквизит недоступен);
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый (заполняется только для пассивных счетов, для активных счетов реквизит недоступен).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>44</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>45</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Прочие счета бухгалтерского учета"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел предназначен для ввода остатков по счетам учета, не включенным в отдельный раздел.
В табличной части следует выбрать счет бухгалтерского учета, заполнить значения субконто, указать количество (если необходимо) и сумму.
Так как в разделе может вводиться информация об активных и пассивных счетах и остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
Колонка "Количество" доступна для редактирования только если по выбранному счету ведется количественный учет.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>8</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонках "Постоянная разница" и "Временная разница" указываются постоянные и временные разницы в оценке активов по данным бухгалтерского и налогового учета (поддержка требований ПБУ18/02 "Расчеты по налогу на прибыль"). Величину постоянных разниц необходимо указать, величина временных разниц рассчитывается автоматически как разница между оценкой стоимости активов по данным бухгалтерского учета и суммой оценки стоимости активов по данным налогового учета и величиной постоянных разниц. Постоянные и временные разницы в оценке стоимости активов отражаются на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то разницы в учете не отражаются, а реквизиты "Постоянная разница" и "Временная разница" становятся недоступными.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В колонке "Сумма (налог.учет)" указывается оценка стоимости активов по данным налогового учета. По умолчанию она равна стоимости по данным бухгалтерского учета. Оценка стоимости активов по данным налогового учета отражается на счете налогового учета, соответствующем счету бухгалтерского учета (регистр сведений "Соответствия счетов БУ и НУ"). Если счет налогового учета, соответствующий счету бухгалтерского учета, найти не удается, то оценка стоимости в налоговом учете не отражается, а реквизит "Сумма (налог.учет)" становится недоступным.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>46</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>47</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Прочие расходы налогового учета УСН и ИП"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел предназначен для ввода остатков прочих непризнанных расходов по налоговому учету организаций применяющих УСН и индивидуального предпринимателя.
Данные этого раздела в бухгалтерском учете не отражаются.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Внимание!
Выбранная организация не применяет УСН и не является индивидуальным предпринимателем.
Документ не будет проведен!</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>На закладке "Номенклатура" вводятся данные о расходах на приобретение товаров, реализованных, оплаченных и неоплаченных покупателем, но не оплаченных поставщику; материалов, списанных в производство, но не оплаченных.
На закладке "Услуги " следует ввести данные о прочих не признанных на момент ввода остатков расходах по предоставленным организации услугам.
На закладке "Дополнительные расходы" вводится информация о дополнительных расходах, связанных с приобретением ТМЦ.
При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее. 
Значение реквизита "Состояние расхода" характеризует текущее состояние расхода с точки зрения произошедших и ожидаемых событий налогового учета. Состояние расхода определяет, какие события должны наступить, чтобы расход можно было признать уменьшающим налоговую базу. Возможные значения:
- "Не списано" – поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение оплачены поставщику;
- "Не списано, не оплачено" - поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение поставщику не оплачены;
- "Не списано, принято"- поступление актива отражено в учете и расходы на его приобретение признаны в качестве расходов налогового учета.
В реквизите "Отражение в УСН" следует указать порядок отражения расходов в налоговом учете, который может принимать следующие значения:
- Принимаются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ);
- Не принимаются (расходы не соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ или относится к деятельности, переведенной на уплату ЕНВД). 
- Распределяются (расходы соответствуют требованиям ст. 346.16 НК РФ, но не могут быть отнесены к конкретному виду деятельности, облагаемому или не облагаемому ЕНВД, и подлежат распределению по видам деятельности пропорционально доходам).
Фактически, значение «Не принимаются» относится к исключительно редким ситуациям, например, таким как безвозмездное поступление. В остальных случаях рекомендуется указывать «Принимаются», расходы будут признаны только в том случае, если они обозначены как принимаемые.
При вводе остатков следует ввести информацию о расчетах с покупателем и поставщиком.
В реквизите "Документ расчетов с покупателем" указывается документ, по которому товар или готовая продукция были отгружены. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа отгрузки открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
В реквизитах "Партия" и "Документ расчетов с поставщиком" указывается документ, по которому поступил товар или готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
Если вводится остаток расходов по отгруженной продукции (заполняется реквизит "Партия"), то в форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ). 
Если вводится остаток отгруженных товаров (заполняется реквизит "Документ расчетов с поставщиком"), то в форме документа расчетов необходимо указать организацию, контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).
Для целей налогового учета УСН, остатки расходов на приобретение товаров, полученные по договорам, заключенным в валюте, отражаются в учете в валюте взаиморасчетов. Если валюта не указана, то валютой взаиморасчетов условно считается Российский рубль.
Обратите внимание:
Документы расчетов, указанные при вводе остатков взаиморасчетов, должны соответствовать документам расчетов, указным при вводе расходов налогового учета. 
Документ расчетов, указанный при вводе остатка задолженности перед поставщиком товаров должен совпадать с документом расчетов указанным при вводе остатков товаров, полученных от этого поставщика. 
Документ расчетов, указанный при вводе остатка задолженности по услугам, должен совпадать с документом расчетов, указанным при вводе остатков расходов на услуги.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>На закладке "Реализованные МПЗ" вводятся данные:
- о товарах, реализованных и оплаченных покупателем, но не оплаченных поставщику.
- о реализованной собственной продукции, на изготовление которой были израсходованы материалы, не оплаченные поставщику.
Таблица "Материалы, неоплаченные поставщикам" заполняется только для продукции собственного производства (для строк у которых установлен флажок "Расход не оплачен").
При вводе данных в реквизите "Партия (документ поставки) " следует выбрать документ расчетов, по которому поступил товар. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". 
Если вводятся остатки расходов по реализованным товарам, то форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению товара, реквизиты "Вх. номер, от" ). Если при приобретении товаров в учете был выделен НДС, то следует указать сумму НДС, и, если НДС был включен в стоимость, установить флажок "НДС включен в стоимость".
Если вводятся остатки расходов по реализованной готовой продукции, то форме документа расчетов необходимо только организацию и реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по изготовлению продукции, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам " следует ввести информацию о материалах, израсходованных на производство выбранного вида продукции/полуфабриката, но еще не оплаченных поставщику.
Информация, в таблице "Материалы, неоплаченные поставщикам" отображается и вводится отдельно для каждого наименования продукции или полуфабриката.
Для ввода данных неоплаченных материалах, сначала следует выделить строку, в которой отражен остаток продукции, по которому вводятся данные.
Реквизит "Расчетный документ" заполняется аналогично реквизиту "Партия (документ поставки)". Это документ по которому в учете было отражено поступление израсходованных материалов.
На закладке "Дополнительные расходы" вводится информация о дополнительных расходах, связанных с приобретением ТМЦ. При вводе данных об остатке расхода, полностью оплаченному поставщику, следует установить флажок в колонке "Расход оплачен" и указать реквизиты документа оплаты. Реквизит "Расчетный документ" заполняется аналогично реквизиту "Партия (документ поставки)". Это документ по которому в учете было отражено поступление дополнительных расходов. В реквизитах "МПЗ" и "Партия МПЗ" указывается номенклатура и партия поступления указанной номенклатуры, на которую в дальнейшем будет списан вводимый расход. Описание заполнения реквизитов аналогично приведенному выше.
На закладке "Прочие расходы" следует ввести данные о прочих не признанных на момент ввода остатков расходах. "Статья затрат" – это статья прочих расходов, по которой сумма расход будет отражен в налоговом учете предпринимателя, "Расчетный документ" – документ расчетов по которому отражены поступившие прочие расходы. Заполняется аналогично реквизиту "Партия (документ поставки).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>10</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В соответствии с Порядком учета доходов и расходов индивидуальных предпринимателей каждая хозяйственная операция должна быть связана с осуществлением определенного вида предпринимательской деятельности. Для этого, при отражении операций в налоговом учете, следует заполнить реквизит "Номенклатурная группа"  с производством и (или) реализацией которых связана данная операция. Для того чтобы точно идентифицировать вид деятельности также следует указать значение реквизита  «Характер деятельности».</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>48</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>49</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "НДС по реализации"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел предназначен для ввода начальных остатков НДС по реализованным ценностям.
Для удобства ввода данных, выделенные цветом колонки табличной части– эта общая информация о счете-фактуре.
- Контрагент, договор контрагента – указываются реквизиты покупателя ценностей, по реализации которых начислен НДС
- Расчетный документ - следует ввести документ, по которому были реализованы ценности. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента и договор с контрагентом.
- Дата счета-фактуры, Номер счета-фактуры – дата и номер счета-фактуры выданного, соответственно.
- Вид ценности  - указывается вид реализованной ценности (товары, материалы и т.п.) .
- Документ оплаты – указывается документ, которым зарегистрирована оплата от покупателя. Требуется указать в тех случаях, когда НДС уже оплачен покупателем. Заполнение реквизита аналогично заполнению расчетного документа.
- Сумма без НДС оплата, НДС оплата – сумма без НДС и сумма НДС, оплаченная покупателем (заполняется одновременно с реквизитом "Документ оплаты").</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>7</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Закладка "НДС по ставке 0%". Заполняется данными  операциям реализации, облагаемым НДС по ставке 0%.
- Сумма без НДС подтверждено (реализация по ставке 0%) - суммы по счету-фактуре, отнесенная к реализации по ставке 0%
- Ставка НДС (не подтверждено 0%) - ставка, по которой начисленен НДС в случае неподтверждения 0%
- Сумма без НДС не подтверждено (реализация по ставке 0%), НДС не подтверждено (реализация по ставке 0%) - суммы, рассчитанные по факту неподтверждения правомерности применения нулевой ставки.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<templateMode>true</templateMode>
	<defaultFormatIndex>3</defaultFormatIndex>
	<height>50</height>
	<vgRows>50</vgRows>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ЕстьВидыДеятельностиПредпринимателя</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>10</beginColumn>
			<endColumn>10</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ЕстьПБУ18</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>8</beginColumn>
			<endColumn>8</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Заголовок</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>0</beginColumn>
			<endColumn>0</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ИП</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>4</beginColumn>
			<endColumn>4</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НДС</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>5</beginColumn>
			<endColumn>5</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НетПБУ18</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>9</beginColumn>
			<endColumn>9</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Общий</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>1</beginColumn>
			<endColumn>1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ОСН</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>2</beginColumn>
			<endColumn>2</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_0</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>1</beginRow>
			<endRow>1</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_1</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>3</beginRow>
			<endRow>3</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_10</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>21</beginRow>
			<endRow>21</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_11</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>23</beginRow>
			<endRow>23</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_12</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>25</beginRow>
			<endRow>25</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_13</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>27</beginRow>
			<endRow>27</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_14</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>29</beginRow>
			<endRow>29</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_15</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>31</beginRow>
			<endRow>31</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_16</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>33</beginRow>
			<endRow>33</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_17</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>35</beginRow>
			<endRow>35</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_18</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>37</beginRow>
			<endRow>37</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_19</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>39</beginRow>
			<endRow>39</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_2</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>5</beginRow>
			<endRow>5</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_20</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>41</beginRow>
			<endRow>41</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_21</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>43</beginRow>
			<endRow>43</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_22</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>45</beginRow>
			<endRow>45</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_23</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>47</beginRow>
			<endRow>47</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_24</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>49</beginRow>
			<endRow>49</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_3</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>7</beginRow>
			<endRow>7</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_4</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>9</beginRow>
			<endRow>9</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_5</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>11</beginRow>
			<endRow>11</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_6</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>13</beginRow>
			<endRow>13</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_7</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>15</beginRow>
			<endRow>15</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_8</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>17</beginRow>
			<endRow>17</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_9</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>19</beginRow>
			<endRow>19</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>СложныйНДС</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>7</beginColumn>
			<endColumn>7</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>УпрощенныйНДС</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>6</beginColumn>
			<endColumn>6</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>УСН</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>3</beginColumn>
			<endColumn>3</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<format>
		<width>320</width>
	</format>
	<format>
		<width>160</width>
	</format>
	<format>
		<width>72</width>
	</format>
</document>